「六四酒案」開審前突換辯方律師

「六四酒案」開審前突換辯方律師

內地「六四酒案」被告符海陸。

四川成都「六四酒案」四人被控涉嫌煽動顛覆國家政權案，案件拖延近三年後將於周五（22日）在成都市中級法院閉門開審。其中頭號被告人符海陸的官派代表律師冉彤表示，上月底獲公安口頭通知他已被解聘，但他卻未能接觸其當事人，整個過程充滿疑團。

符海陸是成都疫苗受害者親屬，他與陳兵、張雋勇、羅富譽等人在2016年5月29日在網絡上製作「永不忘記，永不放棄，銘記八酒六四——27年記憶陳釀酒非賣品」的白酒海報，以網絡藝術紀念六四27周年，被警方以涉嫌尋釁滋事為由刑事拘留。4人後遭正式逮捕、起訴，控罪換成量刑更重的「煽動顛覆國家政權」，但案件遲遲未開審。

符海陸妻子劉天艷對自由亞洲電台表示，對案件即將開審喜憂參半。「我不知道是好事還是壞事，因為事情拖得那麼久了，現在能開庭也不知道結果會怎樣，我還是充滿擔心的。」符的原代表律師冉彤表示，上月底獲公安口頭通知他已被解聘，但卻一直沒有收到法律文書。「按照法律規定，應該至少是符海陸本人給我解聘的通知，至少是承辦法院給我蓋公章。我可以去會見符海陸核實原因，但是警察不讓我去見。」

自由亞洲電台

上一則
上一則
主持教育會議 習命洗腦「從娃娃抓起」